\section{\(\NP\)-Vollständigkeit}

\begin{frame}[t]{Eine geht noch!}
    \begin{Aufgabe}{Mute Prison}
        Gegeben sei das Problem MUTE PRISON, welches durch \(m\) Sprachen, \(n\) Gefängniszellen und \(3n\) Gefangene charakterisiert wird. Die Sprachen die Gefangenene sprechen sind
        durch \(M \in \set{0,1}^{3n \times m}\) mit \(M[i][j] = 1\), wenn Gefangener \(i\) Sprache \(j\) spricht gegeben..

        Zu Entscheiden ist nun, ob es eine Belegung der Gefängnisszellen von Größe 3 gibt, in der keiner der Insassen sich mit den anderen verständigen kann. 
    
        Zeit, dass MUTE PRISON \(\NP\)-vollständig ist. Reduziert dafür von PARTITION INTO TRIANGLES.
    \end{Aufgabe}

    \begin{block}{Partition Into Triangles.}
        Gegeben ist ein ungerichteter Graph \(G=(V,E)\) mit \(\abs{V} = 3n\). Gibt es eine Partitionierung \(V_1 \cup \dots \cup V_n\), sodass jedes \(V_i\)
        ein Dreieck in \(G\) induziert?
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Eine geht noch!}
    \begin{block}{Lösung}
        Zeigen, dass MUTE PRISON in \(\NP\) liegt ist trivial.
        \bigskip
        \pause

        Nun Reduktion von PARTITION INTO TRIANGLES mit Instanz \(I = (G = (V,E))\):
        \begin{itemize}
            \item Betrachte Kanten \(e = uv\) in Komplementgraph \(\overline{G}\)
            \item Setze Sprachen als Kanten in \(\overline{G}\), Gefangene \(u,v\) sprechen also Sprache \(e\)
            \item Setze \(M[u][e] = M[v][e] = 1\)
        \end{itemize}
        Konstruiere daraus Instanz \(I'=(M)\) von MUTE PRISON.

        \bigskip
        \pause

        Diese Reduktion ist polynomiell.

        \bigskip
        \pause
        Außerdem: Ja-Instanz von \(I\) \(\Leftrightarrow\) Ja-Instanz von \(I'\)
    \end{block}
\end{frame}